\addcontentsline{toc}{chapter}{Литература}
\begin{thebibliography}{1}
\bibitem{rodgers}
Роджерс Д., Адамс Дж. Математические основы машинной графики. М.: Мир, 2001. 604 с.

\bibitem{agapov}
Агапов Н. А. Прикладная оптика. Томск: ТПУ, 2008. 333c.

\bibitem{trc}
Suffern, Kevin G. Ray tracing from the ground up. Wellesley, Massachusetts: 2007.
\end{thebibliography}